<font 24px/inherit;;inherit;;inherit>** Historia #16: Los Libertadores  **</font>

<font 18px/inherit;;inherit;;inherit>** Preguntas Comprensivas y Respuestas  **</font>

  - **¿Cómo desobedecieron los israelitas a Dios luego de la muerte de Josué? **
      * //Ellos no sacaran a los cananeos, y adoraron los dioses de los cananeos en lugar de Jehová, el Dios verdadero. [16-01]//
  - **¿Cómo Dios castigo a los israelitas por su desobediencia? **
      * //Dios permitió que sus enemigos los vencieran. [16-02]//
  - **¿Cómo Dios respondió cuando los israelitas lloraron por ayuda? **
      * //El proveyó un libertador para que los rescatara y trajera paz a la tierra. [16-03]//
  - **¿Qué estaba haciendo Gedeón cuando el ángel de Jehová vino a donde el? **
      * //Gedeón estaba trillando el grano en secreto para que los madianitas no se lo robaran. [16-05]//
  - **¿Qué dos señales Dios hizo para probarle a Gedeón que el salvaría a Israel por medio de el? **
      * //Dios hizo que el rocío de la mañana cayera solamente en un paño de tela y no en el suelo, e hizo que luego cayera el rocío solo en el suelo y no en el paño. [16-08], [16-09]//
  - **¿Porqué Gedeón envió a todos los soldados de vuelta a su casa menos a 300 de ellos? **
      * //Porque Dios le había dicho que tenia demasiados hombres. [16-10]//
  - **¿Qué señal adicional le dio Dios a Gedeón para que el no tuviera miedo**
      * //Gedeón escucho a un soldado madianita contar un sueño donde el ejercito de Gedeón vencía al ejercito de los madianitas. 16-11]//
  - **¿Qué fue lo que hizo Gedeón cuando escucho el sueño del soldado madianita? **
      * //El adoro a Dios. [16-11]//
  - **¿Cómo Gedeón y sus hombres atacaron a los madianitas?**
      * //Ellos rodearon el campamento de los madianitas, rompieron sus ollas donde tenían antorchas y soplaron los cuernos y gritaron, “Por la espada de Jehová y de Gedeón”. [16-13]//
  - **¿Qué hizo Dios para ayudar a Gedeón a vencer a los madianitas? **
      * //Dios confundió a los madianitas y ellos se atacaron y se mataron ellos mismos. [16-14]//
  - **¿Qué hizo Gedeón luego que dirigió a su gente a volverse de la adoración de ídolos? **
      * //EL hizo una vestimenta especial de oro que luego la gente comenzó a adorar como un ídolo. [16-16]//
  - **¿Cual fue el patrón de Israel que se repitió por mucho tiempo? **
      * //Los israelitas pecaban, Dios los castigaba, ellos se arrepentían y Dios les enviaba un libertador para que los salvara. [16-17]//
  - **¿Por qué la gente pidió a Dios un rey? **
      * //Todas las naciones tenían reyes y ellos querían que alguien los dirigiera en las batallas. [16-18]//
  - **¿Cómo Dios respondió a su solicitud? **
      * //El les dio un rey tal cual ellos lo habían pedido. [16-18]//
**[[:es:obs:notes:questions:15|<< ]]| [[:es:obs:notes:questions:17|>>]]**
